徐家健質疑Cliff Yeung的分析並非張五常經濟學

向唔清楚事件嘅讀者交代事件的來龍去脈先：
Cliff Yeung 10月3日出咗篇文，批評YY Lam的邪教式課程。

Cliff Yeung指YY Lam「發出擾亂訊息的雜訊，大幅增加學生的訊息費用」，然後更加使出讀過AL Econ的同學必定知道的絕學「由局限條件的改變推衍出可被驗證的含意」，推測YY Lam依一類導師的學生人數會大跌，學生會另覓優質導師。最後Cliff Yeung指出疫情的貢獻：「這疫情為大家帶來萬般痛苦的同時，也提供了一個大大降低訊息費用的機會，減低補習邪教化的禍害，這有利於學生的前途，也提高社會資源的分配效率。」

徐家健喺10月9日喺am730的專欄刊登咗一篇文章，質疑Cliff Yeung的推論並非張五常的經濟學。

徐家健篇文都唔容易明白，以下講吓我對徐家健篇文嘅理解（不過我才疏學淺，可能我理解有錯都唔出奇）：
- 賣家故意提高買家的訊息費用唔係新鮮事，張五常分析過玉石賣家會故意隱瞞訊息。對於因隱瞞訊息而增加的訊息傳達費用會唔會造成浪費，徐家健指整體看不一定是浪費。因此徐質疑疫情減低補習邪教化的禍害，到底會唔會如Cliff Yeung所言提高社會資源的分配效率。
- 徐家健認為「經濟學從來無法證明，從某人手上拿一元交到另一人手上，社會福利會改進或改退」，所以經濟學無法判斷疫情減低學生對某些導師的需求，從而轉投優質導師之後社會福利有沒有改進。
- 有些人需要宗教信仰，有些人需要一點心靈上的安息。競爭下市場上大部分學生仍長期受邪敎所惑，可能係有學業成績以外的其他原因。
- 徐家健另外提出咗芝加哥學派其他教授對「廣告」的解釋。我自己唔太識所以就唔講啦，有興趣嘅人自己搵paper嚟睇啦。

之後Cliff Yeung仲有出另一篇文討論YY Lam的邏輯，不過跟今次徐家健的質疑關係不大，所以就唔提啦。我擺低條link俾有興趣嘅人睇吓。

張五常就大撚晒？咁你個課程有無教埋賣假古董先？有無教埋走佬著草？

美國克林信大學經濟系副教授徐家健指，張五常於2003年已前往內地，於當地居住多年已沒必要返回香港，「佢喺上面住得幾舒服，尤其係咁樣返落嚟，都唔係話法律上或者驚咩，係費事啲media篤住佢，（怕）煩呀（佢）幾廿歲人。」他續指，張五常當年已重申自己是無辜，不過外人未必同意，相信張會避免來港重新挑起事件。

呢條友成個經濟學界KOL咁，成日周圍指指點點搞到好似張五常門生要爭首席弟子咁

介紹吓徐家健先。佢好多年前同另外兩個經濟學者曾國平、梁天卓一齊寫「經濟3.0」網誌，佢地喺報紙寫咗好多專欄。徐家健一向勇於筆戰，今年先後同沈旭暉、「末日博士」羅家聰展開筆戰。

徐家健自稱「除了張五常，全港以他擁有最純正芝加哥學派血統」，師承Gary Becker。徐家健同張五常都私交甚篤，不時會去張五常家中作客，徐的著作《經濟學說藝術投資》的序言就係由張五常寫。

詳細可以睇依篇訪問：

五常傳心師

大部分人都理解唔到拗緊乜，只係理解到人際關係。

經濟學者係鍾意唔同領域周圍踩 (非貶義)

CY冇話自己係張五常經濟學

荷蘭豆擇唔擇好

嘈咩呀，吸張五常人血，人地都離開左香港咁多年，無點理過，你班友仲要搶做人弟子

所以佢重點係放係「社會資源未必會更有效分配」呢一點？

競爭下市場上大部分學生仍長期受邪敎所惑，可能係有學業成績以外的其他原因。

咁從教育既角度，呢個係唔係一種扭曲？

爭做五常首席弟子

首先平實的教學方法係咪真係比浮誇的教學方法更能提高學生的學業成績已經值得研究。學生有好多種類型，可能有啲學生正正經經教書係聽唔入耳，要用好多包裝佢地先會聽。所以由知識傳授角度，依度已經難以下定論。

另外知識傳授係咪教育唯一目的又係另一個話題。到底笑話、心靈支撐等等重唔重要，留返俾你判斷啦。

[有些人需要宗教信仰]
徐家健既信仰係咪五常

本身五常嗰套都好多野解釋唔到，點解講到唔係佢嗰套就有問題咁。

雖然Cliff Yeung師承張五常，用佢嗰套係正常。

有花生食

同意呀，

我覺得補yylam無問題（利申唔like佢），但個人會希望學生諗下佢教學係咪岩自己（內容/方式上），而篇文做到一個思考切入點。

同埋想睇2個econ人分析

張五常過氣十世，校tai係用張六常啲theories比較多

joe chan 先係大師兄

識嘢
以前個咩Daniel瘀扮撚哂嘢師承張五常
陳德廉都未出聲
（Joe Chan篇博士論文係張五常做老細+頭2頁係張五常幫佢寫埋）

Btw 我是來留名學嘢的
等睇Cliff神回應

徐家健係自稱「除了張五常，全港以他擁有最純正芝加哥學派血統」，但佢無話自己係張五常首徒。
不過佢的確係成日暗示自己同張五常好熟嘅。

好似係

Richard Wong 唔夠佢chicago

佢係真係有d自大成日徒以師名韃張五常同Gary Becker出黎，其實香港唔少人都係佢地兩個嘅徒弟
例如UST Econ head都係Gary Becker徒弟
港大嘅Richard Wong又係Gary Becker徒弟
港大嘅Suen Wing當年仲係張五常徒弟，去Chicago做post doc（雖然後面鬧翻）
港大嘅CWYuen都係張五常推薦去Chicago讀PhD跟Robert Lucas（Gary Becker係micro econ出名，Robert Lucas係macro出名，而且Robert Lucas成就絕對唔低於，甚至高於Gary Becker）

點解徐家健最有Chicago血統呢？何以見得啊

一個張五常
一個李天命

奶共孖寶

張五常件垃圾都攞出嚟講

呢班咩張五常芝加哥學派及其弟子真係好鬼嘔心，同詠春一樣，係咁為咗葉問正宗個招牌所謂純正血統就係咁內哄同不斷分烈，批鬥我我批鬥你，唔係葉問個條嫡系就唔係詠春。

張五常同雷鼎鳴啲文章都好鍾意寫到武俠小說咁

佢出過d 咩驚天動地的論文

其實Cliff Yeung 的邪教理論只係一個假設，唔係理論，因為未驗證。

要驗證，之後幾年YY Lam 的收生情況，同一個randomized controlled trial (RCT) 係必須。

張五常自己都係呢種格

寫文章成日都係「我的好友弗利民、友人高斯」云云

國際經濟犯罪分子

如果有興趣睇吓張五常點吹噓自己，可以睇吓依篇文

話說佢而家去左邊度

Joe Chan而家教攝影、帶攝影團，我都有幸上過兩堂攝影班。
另外佢而家有時上網台做下嘉賓，你上YouTube搵下就會有。

即係佢已經唔再教任何書？

Joe Chan大約10年前已經無教經濟學囉

AL完咗就冇教

唔多覺Cliff Yeung有提過deadweight loss，成篇文只係講疫情減低訊息費用帶來現象改變

「這疫情為大家帶來萬般痛苦的同時，也提供了一個大大降低訊息費用的機會，減低補習邪教化的禍害，這有利於學生的前途，也提高社會資源的分配效率。」

咁樣就差不多

其實盲點幾多
利申 張五毛派

點解唔補YY 會同welfare economics 扯上關係?

佢跟becker，又真係堅純正既

說過了，那些清楚知道自己只求追星或當補習是娛樂的學生，每星期買娛樂，除了付錢的家長，其他人無權干涉。我反對的也不是包裝，但對於「包裝」這回事，這裏要先弄清楚，以免混淆。把好的東西包裝得好一點，吸引多一些人使用，對社會有貢獻。把壞的東西包裝成好的東西，令人以為壞的東西是好東西，這對社會有害。我反對的是後者，華麗包裝的垃圾是也。這種包裝是後文的重點之一，看的時候大家要分得清楚。

再者其實cliff冇話佢講緊經濟學

兩個都係芝加哥大學
夠曬勁

Cliff Yeung回應埋
算唔算越級挑戰

AL果時補過cliff yeung 佢成日講咩天才英其實係乜水嚟

點解一定要跟翻張五常套野
學問去到咁上下程度就係要有自己意見
個個都食老本 社會邊有進步

學術討論啫

Cliff Yeung都回應咗徐家健啦。

Cliff Yeung係咁串徐家健嘅「芝加哥學派血統」，笑死我。
講返內容啦，我都同意徐家健執住「社會貢獻」依一句嚟放大係錯重點。

對於Cliff Yeung指渾水搵徐家健幫YY Lam，渾水都回應咗啦。

話自己無攻擊
而家係話你做中間人咋嘛

張五常的確唔講分配效率
可能驚畀人迫害

條友仔起晒鋼做乜，你冇份又使鬼起鋼

渾水呢條友同健吾一鳩樣
成日都係被逼害mode噉款

同一類人出哂黎

張五常重視制度費用到有時唔記得總成本
純用交易費用去解釋係解釋唔到人類點解會分工合作
唯有用總成本去睇先解釋到

如其話制度傾向減低交易費用
不如話制度傾向滅低總成本
or 人人嘗試減低成本->制度都傾向減低成本
當然都容許某人為咗減低成本 超過晒對其他人帶來嘅成本
e.g. 毛澤東為咗權力而搞文革

張五常係咪大晒唔知，但以住既 AL Econ 係基於佢既學說而成既範圍。而家 DSE 如果都係既話，咁以考試角度佢又真係大晒喎

而家佢既野得翻1%

咁而家係邊個學派？

我比較少研究咩學派
而家既係大學intro course既內容

將一句社會貢獻擴大到成個社會整體經濟福利

Pm問你都唔會答係欣師搵你啦

爭咩呀？溝埋做瀨尿牛丸呀！笨！

張五常幾十年前話中國會走印度之路，錯𠃊曬，跟住睇新聞修正又吹自己點准，on9，而家獨沽一信印錢派，真正主導世界炒股定理！利申，當年信張五常AL 成績A(1)!

當年要睇佢本賣桔者言

條友依家自己開ac扮俾打手洗版

歡迎引用

我唔知咩事，但CY講AL ECON絕學，AL ECON唔係張五常係乜

其實，呢個渾水有幾巴閉？
行文直比小學雞

睇得出一樣野既 就係佢對補習行業一無所知
始終唔係佢個年代既產物

堂堂一個學者教授係咁打稻草人

雖然有D離題
有冇人知華人經濟學家邊個引用次數最多?

隨手搵到篇blog：

文章作者資料：

教授係咪無咩發表過論文

Chow, G. (1960). Tests of Equality Between Sets of Coefficients in Two Linear Regressions, Econometrica, 28(3), 591-605.
Google scholar: 8057
chow test

計埋finance 仲有 variance ratio test
Lo, A., & MacKinlay, A. C. (1988). Stock market prices do not follow random walks: Evidence from a simple specification test. The review of financial studies, 1 (1), 41-66
google scholar: 5019

除咗經濟3.0 其餘兩個教授幫拖開炮
仲引埋渾水 劉正呢啲attention seeker kol出嚟加把嘴
真係一地花生

無神論者的巴別塔
「同志們，我來遲了」見倒好友渾水與Kevin分別捲入了與經濟科補習天王Cliff Yeung的罵戰，竟然好幾天才出聲跟進，感覺有點不好意思。事實上遲了幾天除了因為忙住搞9其他人（應該係和其他人進行批評與評論）兼俗務纏身，同時亦因為牽涉到經濟學的討論：令我不得不先做好少少功課，才敢加入戰圈。
首先令我感到欣喜的是，今次「對陣」有人用了張五常的經濟理論，再次彰顯了張五常的偉大之處：不用艱深的學術名詞、複雜的計量模型，只要弄懂了經濟學的幾個基本概念，就算一般平民百姓如我，也可以了解究竟在討論些甚麼，甚至加入討論其中。
其次雖然我先利益伸報渾水和Kevin皆是我的好友，但Cliff Yeung最先出文的動機，他遇到的「亂象」，我也是深感理解的（幾乎想用「同情」二字，好彩於最後關頭改回，大佬人地Cliff Yeung比小弟成功幾多，我呢啲Nobody邊有資格同情人地……）：例如在政論KOL界別，就充斥著一大堆濫竽充數之士，這班人在我眼中就是無料之極，卻靠著各種奇技淫巧（即Cliff Yeung口中的以「雜訊」增加訊息費用）呃9無知聽眾／觀眾。
結果明明政論高低本應看其評論水平，但最終最多人識、搵錢最多的，卻靠著9吹Fake News、以朗讀技巧照報新聞的一堆垃圾、又或者掛著幾個學棍Title欺世盜名搵笨七（例如我口中常常批評的某「經濟學KOL」），旗下還和補習界一樣眷養了一大批只懂護主不論是非的邪教信徒成日走來搞我掃我場──單在這方面來說，我很難話Cliff Yeung有錯。
我不同意的只在於Cliff Yeung的推論。
首先，Cliff Yeung認為現在有很多追求好成績的學生是被補習天王的各種譁眾取寵的「邪道宣傳」所蒙敝了，只要這些「雜訊」消失，學生自然就會懂得選擇真正的名師，達成他們真正希望的目標──學業進步。然而這一個推論卻存在兩個很大的問題。首先，雖然所有學生都聲稱自己補習是為了好成績，但真的如此嗎？
正如Cliff Yeung所言，很多學生可能根本只是為了追星、或為了欣賞一場精彩的棟篤笑，成績進步如否，反而只是次要。若因為武漢肺炎，令很多靠現場做騷取悅學生的補習天王失去了這項優勢而導致收生數目大跌，會否只是代表篩走了喜愛看騷的學生，反而堅定了有心向學的學生留低呢？
補習市場可能從來都是分成兩個市場，一班是專為成績的顧客、另一班是專為看騷追星的顧客，而補習天王們則為了爭取兩批顧客各師各法。所以拍MV、扮感性、搞宣傳、甚至簡單複雜化甚麼的，其實都不是「雜訊」，反而是有助學生選擇合適補習天王的「資訊」，就如張五常當日說，顧客喜好些甚麼款式、顏色的玉石，專家們就把這些需求轉化成他們需要的價格訊息一樣。
但這並不代表他們就不能教好學生。這些補習天王屹立多年，總教出了不少成績出眾的學生吧？如果這些成績出眾的學生多年來都沒有投訴，繼續鼓勵他們的師弟師妹繼續報讀，給學費他們的家長又沒有向其他親戚發佈不滿教得差的資訊，那我們又有甚麼權走去判斷他教得是好是壞呢？真正能判斷好壞的，應該是如Cliff Yeung幾年前般，開名直接指出教錯了甚麼，才是絕無抵賴的鐵證吧？（當然，偶爾一錯也不代表就能判天王死罪，只反映了指出錯誤的人高明而已）
第二個可能是，這些補習天王的譁眾取寵招數，可能是和他們的教學效益不存矛盾、反而是相輔相承的。有些天王可能就是要在現在做騷搞笑才能夠把教學效率發揮得最大；由於武肺疫情，這些「做騷天王」喪失了這項優勢導致學生流失，但並不代表是因為他們無料到而露底──這是完全是兩回事來的。
但Cliff Yeung整個推論的第二個問題，也是最大的問題卻是，他的推論是不能作客觀驗證的。Cliff Yeung在回應Kevin的文章入面多番提到「自己做了一些市場狀況調查」、「我們觀察到的」、「從不同渠道確認了」、「DSE舊生曾經跟我分享」，大家心知肚明，都是擺不上檯面的論證。結果你有你說的所託非人，「即使是較為聰明的學生，有想不通的地方，不會質疑眾人正在瘋狂膜拜的偶像，反而會傾向相信自己力有不逮，繼續欣賞國王的新衣。」；我也可以說成是「做騷天王一樣可以教好學生獲得好成績」，誰也否定不了對方，口同鼻拗，沒完沒了。
當然你可以說Cliff Yeung說的東西只是給自己的學生（以及支持者聽），你自己叉隻腳埋黎搭嘴是自討沒趣，但既然是經濟科的補習天王，又說過「必須要從局限條件的改變推衍出可被驗證的含意」，現在你的推論問題就在於不能被驗證，那和我前面那些無病呻吟的9吹又有何分別？
第三，我當然認同呢個世界真係有好多邪教信徒，我自己網絡上就經歷不少。但我會否認為他們都是被騙？不，我反而認為透過信奉邪教獲得心靈慰藉本來就是一種需求，問題從來在於，這個市場爭奪的是甚麼？是甚麼形式來分勝負？如果勝負是以教徒多少的數量而言的話，我當然輸得一敗塗地。
但我慶幸自己並非依靠評論為生，所以不用看消費者面色，甚至以只說自己相信之事，「無撚人聽、無撚人睇」為榮。Cliff Yeung雖在文章中流露出不介意學生多寡的瀟洒，然而他對「邪教教主」的驗證指標卻始終要回到報讀人數上面，結果仍難擺脫市場優勝劣敗的制肘。
更甚者，本來他的前半推論「在沒有live班的情況下，雜訊驟降，這類導師的學生人數下降幅度會大得驚人，狂迷的狂熱也會大幅降溫。」也勉強可以透過數據驗證出來（但正如我前面所說，學生下跌也可以有其他原因，未必與邪教理論有關）；
不過後面的推論「會有相當大量重視成績而又較為聰明的學生，在雜訊驟降的冷靜期識破邪教式教學其實只是騙人的伎倆，另覓優質導師，轉投一些對考試有真正幫助的課程。即使恢復面授課程，這些學生也會去如黃鶴。」，我就真的不知如何找「重視成績而又較為聰明的學生」出來，以及如何判斷誰是「優質導師」、那些是「考試有真正幫助的課程」了。
最後最後來個無關經濟學的總結：我再次重申，Cliff Yeung對補習界的憤恨是可以理解的，或許我未必認同林溢欣是「邪教教主」（純粹因為我對他認識不深，也不認為Cliff Yeung提出的證據有足夠說服力），但無論是補習界還是政論界甚至所有界別，無料到的垃圾沐猴而冠成為邪教教主的例子俯拾皆是。
但我們除了要大肆抨擊這些邪教教主，也有責任管束一下自己的支持者不要淪為不分青紅皂白、只顧護主的教徒。由我這個沒有甚麼支持者的人來說這番話可能沒有甚麼說服力，然而當我看到那些走去Kevin與渾水那裡洗板、完全不屬理性討論、只懂人身攻擊、陰謀論猜度別人動機的教徒式挑機時，那是我最能體會到「邪教」形成的一刻。

Cliff Yeung
〈再覆徐家健〉
徐家健出了一個post，文中要求我給一些證據，而這些證據是「消費者better off」、「令到個社會好咗」的「welfare implications」。
上一篇回應已清楚指出，我的邪教理論所得出的兩個可被驗證的含意與什麼福利經濟學無關，並再次列出兩個可被驗證的含意，再細說了一些與這兩個含意相關的一些驗證。徐先生今次還是重提這些「消費者better off」、「令到個社會好咗」、「welfare implications」」之類的證據，明顯是自己豎起了一個稻草人，然後拼命狂打。我不知道其實徐先生是不想正面回應，還是他在芝大求學的時代其實已經只是把玩數學模型，沒有再用張教授那種只用邏輯（而不用數學）從理論推衍出可以用事實驗證的含意這種學術，所以對我所說的含意驗證不聞不問。
既然徐先生又繼續視若無睹，這裏唯有簡單重述上一個回應中提到的那兩項含意：1. 在疫情下沒有live班、只有online課程時，該名教中文的導師的學生人數下降百分比應該較整個行業平均的下降百分比為大。2. 沒有那導師及行業的確切數據，另一個相關的驗證是，在沒有live班、只有online課程時，有相當大比例成績較好或較重視成績的學生，轉投其他補習導師，而這些學生在恢復live班後也會去如黃鶴。
徐先生整個回應中，算是與我所說的含意有最相近的關連的只有這句：「受疫情影響，只做堂食嘅餐廳一般梗係慘過做埋外賣嘅，靠做現場表演嘅musician一般又梗係慘過喺YouTube賣音樂嘅。」但其實也是毫不相關，要比較的不是「只做堂食」及「做埋外賣」的餐廳。以徐先生的例子說明，我那兩個含意是：一所只做堂食嘅餐廳，轉做外賣時的生意下降遠較其他同樣只做堂食轉做外賣的餐廳為大，而自此之後，恢復堂食都唔再幫襯，轉食第二間，仲要呢啲都係識食嗰班客人。
上述就是要解釋（或推測）的現象。徐先生常說我「話人哋係邪教」，看完上文後希望徐先生明白我不是「話佢係邪教」，我是以邪教理論解釋或推測上述的現象，這也是同時回應徐先生說「最唔張五常嘅兩樣嘢」，以理論解釋或推測現象是最張五常了吧！
最後說說動機問題。我懷疑徐先生的動機，是因為徐先生之前的文章明顯扭曲了我的文章重點，完全忽視我在第一篇文章之中已經清楚列出的兩項可被驗證含意。我想到的可能有二，一是看不懂我的理論（這點我之前不大相信，因為徐先生以芝大學派純正血統自居），其二是受人所託寫篇打稻草人的護航文。因此我也找了兩個認識徐先生本人而又有身份地位的人，嘗試查證徐先生的為人，但得不到明確的答案。在學術討論之前，我也清楚表明「徐家健為什麼要寫那篇文章最後我搞不清楚」，而在不清楚的情況下只好給徐先生一些善意忠告，之後也並無就動機問題再作任何討論。在學術討論的部分，全屬客觀理性，直至五點回應完成了，我亦沒有半句與動機相關的論點。什麼「鍾意入人動機不良」，子虛烏有。我重申一次，徐家健為什麼要寫那篇文章最後我搞不清楚，亦無重要，論點正確與否，只看客觀理性的分析，與動機完全無關。

Tommy Leung 梁天卓
《從邪教打手說疫情的破壞》
疫情之下，補習導師的收入受到很大影響，不難想像。可惜的是，只有網上課程、沒有live班的情況對某類導師有極大負面影響的同時，又對社會有超乎想像的破壞。這帶出了一些觀察，又帶出了一個理論—我稱之為邪教打手理論。
邪教打手理論要分析的是一類非常特定的導師，這類導師「成功」的原因，是透過打擊（潛在）對手，以踩低別人來抬高自己。不過，人人都想踩低別人，人人都想抬高自己，這類導師如何可以一次過踩低所有對手，把自己抬得像神一樣高？
其中一樣是利用青少年祟拜偶像的天性。問題是導師如何把自己塑造成偶像呢？其中一個方法是發出擾亂訊息的雜訊，大幅增加學生的訊息費用。有KOL朋友在網上訴苦，當日只是在網上分享導師文章食食花生，誰知惹來大量打手攻擊，回想起來，感覺就像身處邪教的祭壇，自己就成為祭品一樣。朋友所述，正是令訊息費用大幅增加的雜訊。
綜合朋友分享的經驗，邪教打手理論中增加雜訊的運作機制是這樣的：
首先在自己的FB Page長篇大論，例如把錯誤的推論正確化，把沒有內容的思想冠以花巧的名稱，好像創造了一個新的理論似的。這裡指這種有歪常理又長篇大論的文章稱為歪歪文章。模糊不清的思想，最難清晰地推翻，加上似是而非的學術名目，學生都不會有心情看這類長篇大篇的文章，歪歪文章就是要製造大量雜訊，提高學生的訊息費用。
導師繼而起用大量打手，甚至自己分身上陣，帶動圍爐內的整個氛圍，用來掩蓋理性。左一句「好精彩！！！」右一句「型X到癲」，再加多幾句叫質疑者「唔好自取其辱」，歪歪文章的雜訊加上這氛圍的雜訊，天資稍為不足，很容易就會跟隨爐內眾人瘋狂膜拜偶像，貶低偶像要貶低的對手。
疫情令某類導師學生減少正是這類邪教打手的摧化劑：導師少了學生，自然多了時間，一方面較容易胡思亂想之下長篇大論寫出這類歪歪文章，另一方面無所事事亦更容易分身有術出動大量水軍。
剛才以玩膠形式闡述邪教打手理論，但一個有用的理論，必須要從局限條件的改變推衍出可被驗證的含意，在攞完博士做咗教授之後，經常都要表演這門絕學的。面授課程在疫情嚴重時被迫停止，只能提供網上課程，這是局限條件的轉變，從邪教理論我們可以得出如下的推測：
1. 在疫情下收生更差的導師，因為有更多空閒，於是就更有時間製造雜訊，雜訊的效果會很顯著。在沒有live班的情況下，雜訊大增，因此較容易出現補習邪教化的現象。
2. 在沒有live班的情況維持一段時間後，會有相當大量的學生在雜訊大增的情況下誤信邪教。即使恢復面授課程，這些學生都可能已中毒甚深，積重難返。
推演和驗證理論的含意是經濟學最有趣的部份，大家不妨就自己的觀察，驗證一下以上推測。如果推測正確，這疫情為大家帶來萬般痛苦的同時，更大大提升了訊息費用，加深補習邪教化的禍害，這絕不利於學生的前途，也令網上世界更污煙瘴氣。
#純綷玩膠 #不喜勿插 #沒有打手

究竟呢件小事點解可以搞到咁麻煩

經濟3.0班垃圾真係好好笑
除左同渾水圍爐打飛機就淨係識拎個副教授朶黎撻人

屌 咁我聽雷鼎鳴講野得啦
羅家聰真係冇屌錯佢地

#純綷玩膠 #不喜勿插 #沒有打手

寫攻擊性文章嗰陣用「純綷玩膠」「不喜勿插」嚟做擋箭牌，格調真係有點低。

逃税經濟學

珍

梁天卓去咗我Facebook留言
佢delete返「純綷玩膠」「不喜勿插」依兩個hash tag

班經濟學教授仲戇鳩過啲連登仔

呢班教授既教席全部都係美國不知名垃圾大學

公道啲講你唔識就唔等於係垃圾嘅，美國唔同級數嘅u都係好撚多同埋佢地publication record算有返咁上下，係學術世界tenure到已經唔容易

可惜人低質呢
人垃圾

無神論者的巴別塔篇文比兩位副教授更對題更有討論價值
唔知應該叫可悲定可笑

不過都見到有幾個點想討論返

其一 佢指出離開既可能係鍾意睇騷既學生
其實cliff篇文其中一個推測就係當live班回復既時候 YY學生既人數唔會反彈
呢個要留待時間證明

其二 佢指當中未必有雜訊既存在
但cliff 認為有雜訊其中一d原因應該建基於yy掛羊頭賣狗肉？ 令到錯誤既野變成正確
用ig例子證明佢冇邏輯 卻以思維邏輯自居
拍mv與為學生打氣風馬牛不相及
呢兩樣野應該冇爭議 cliff都指自己唔係反對包裝

其三 支持者既質素去推斷是否邪教
更要求主動管束支持者行為 老實講也太偏頗
唔係應在意「教主」言談交流之間是否有意無意去鼓動呢d行為？

最後想講下d主觀意見
網上咁多人同意cliff講既野
好大程度係因為為近十年經歷過yy既教學而後悔既真係大有人在(亦只有近十年)
某程度上都算係用家feedback
望住呢堆筆戰係有一種夏蟲語冰既感覺

係 一個二個都柒撚蒙蒙咁

Cliff b 係屌歪歪唔識邏輯但用邏輯作招徠
欺騙學生傳授錯誤思維
關社會資源分配咩事

佢玩膠玩到唔知自己講緊tautology都幾大鑊

徐篇文的重點明顯係"我先係張五常接班人"
班kol冇嘢做又陪佢癲

其實張五常有咩咁勁

有幾個財經界Kol都出咗嚟加把口

J叔叔點睇？
我dse雞唔熟張五常d野
但係徐叫Cliff做實證俾證據
我心諗，成本賣桔都無見過Regression analysis 啦
張五常自己咪又成日寫d「北京的朋友告訴我⋯⋯」

事實班人圍爐玩開

嘥氣啦，真係插，佢就會講芝加哥學派強調實證
自從寫paper開始以合作形式做
加上conference call討論research普及後
劃地為派已經煙消雲散
強調自己乜派邊個地頭真係香港特有既武俠現象

有咩？我睇佢篇文寫得有啲難明 但睇落係似用同cliff差唔多相反既理論推測出一樣既結果
我依啲普通人睇就Cliff既理論說服力大好多

越睇越似係咁

想問下渾水同巴別塔係經濟學方面係咩背景？

無人叻得過我

渾水
中大經濟 second up
而家讀緊Philo master
巴別塔唔知

巴別塔咪即係以前上燒山節目果個肥仔Henry

姐係劉正

MyGut者言 - 徐家健 Kevin Tsui
呢個post，係寫畀啲對經濟學有興趣嘅朋友嘅。因為涉及嘅係實證研究，一般補習學校唔會教，中學唔會教，甚至大學本科都未必會教。你幾時見過補習阿sir或者中學生需要認真做實證研究？成世人都未做過，唔識有幾出奇？
試想有一個理論，可以推斷出以下兩個含意：
1. 佢阿媽係女人
2. 佢老豆係同志
然後，你驗證咗佢阿媽真係女人。喺呢一刻，我只可以話呢個理論仲未被推翻。但係，可以推斷出佢阿媽係女人嘅理論太多喇，而我哋都早知佢阿媽係女人，所以個理論未被推翻，主要係因為你未驗證佢老豆係咪同志。
咁佢老豆係咪同志呢？呢個可能比較難去驗證。你唔去驗證我唔會怪你。問題嚟喇，佢阿媽真係女人，然後你同我講，所以你個理論係啱嘅。而因為你個理論係啱嘅，所以你大大聲鬧佢老豆係基佬。咁通唔通呢？
喺研究院，經常會踫到呢類問題。我哋寫學術論文嘅時候，驗證過乜嘢就只能講驗證過乜嘢，唔可以講多，講多一定叫你delete。你發明啲複雜嘅理論，然後去驗證佢阿媽係女人。一般會得到兩個評價：其一，你驗證埋佢老豆係咪同志先再講；其二，你個理論有啲多舊魚，而驗證佢阿媽係女人都係多舊魚，所以係多咗兩舊魚。
睇到呢一刻，你可能會話，玩下FB啫，又唔係寫論文。啱，但係證明咗有啲補習老師疫情下收生大降，然後係咁鬧佢邪教教主，就係玩FB都唔應該咁講。

無神論者的巴別塔
唔想咁講，但好多人都會直覺覺得有咩教徒，就有咩教主；所以點解教主要約束教徒行為，就係咁解

邪教教徒特徵（二）：以自己嘅無知反映教主教導無方；四圍挑機幫教主招惹多餘敵人
1. 一發現累倒自己教主，就話自己「只代表自己」，將過往幫教主倒米嘅責任推得一乾二淨──
但教徒護主護成咁，就算真係無關都一撚定入咗教主數啦，連自己毀緊教主聲譽都唔撚知，是為邪教教徒最常見症候群
2. 自己繼續一個論點都無，繼續Copy & Paste一堆垃圾話人垃圾，以為咁就叫辯論拗贏人，但對方提出嘅質疑，卻一個都答唔倒／唔識答
喂我同Kevin寫出黎咁多個Point，你有無答倒那怕一個？你咁樣只係令外人覺得Cliff Yeung教出黎嘅學生無料到，影響佢架咋，知無？
3. 其實我已響文章再三強調，其實我係部份認同Cliff Yeung嘅睇法，亦無意將佢當做敵人。但邪教教徒就係不能容忍有人唔完全認同拜服自己教主，只要有少少唔滿意就要將對方推向敵人一面，咁你教主搞到周街惹人厭，你嘅責任一定唔少

算唔算假定左cliff yeung同學生關係 係教主教徒
然後猛打稻草人呢

我同佢係咪睇緊同一篇cliff嘅文cliff出咗幾個post講，佢都仲係講緊cliff證明咗補習老師係疫情下收生大降唔等於邪教教主。

我都覺得徐家健啲例子好差 😴

其實佢tenure係咪呃番黎？
廢人搵垃圾大學教席

啱呀欣師點可以咁樣比cliff指住個鼻用個人例子黎鬧足幾個星期！一於公開有幾多人轉走之餘，公開埋補咗yy幾年，疫情之後冇補佢嘅人數同比例！咁就可以反禁住cliff黎吊打佢d推斷全錯，斬殺埋佢！等cliff唔洗到完約都自動收皮。

愈黎愈唔知做緊咩，成班Econ KOL出哂黎，但d分析又唔係好對題。

不過有樣野個巴比倫講得岩，無論連登定fb都好多d無論據既留言（兩邊支持者皆是），望落就好似公園阿伯鬧交咁。

訓覺先
唔知今晚Cliff Yeung出唔出文呢

最慘係連班所謂KOL(學者財演)都好似公園阿伯鬧交咁

個渾水講到自己收左cliff yeung皮咁 其實我淨係見到佢自己係到圍爐打飛機

其實係咪證明經濟學真係各有各講，一個教授，一個前考評主任都可以嘈到咁
利申咩都唔識

呢條友好撚嘔心
而且切入點好意料之內
好心唔係經濟人就收皮

Cheung, S. N. S. (1983). The Contractual Nature of the Firm, The Journal of Law & Economics, 23(1), 1-21.
Google scholar: 1845

好想睇cliff 串yy lam cliff 快啲出多啲文啦

明明歪歪先係 target，幾條行外人喺度煲水煩鳩住 Cliff B，然後歪歪繼續一語不發咁派罩打資源牌。

唔係邏輯分析，純從感覺。

覺得徐教授，梁教授，渾水同果條Henry Porter 都係非常囂張，人品極差，喜歡人身攻擊。

其實人身攻擊都係一種謬誤。

今次之後更加憎佢地

唔知曾國平教授會唔會加入戰團。

係唔係yy請返嚟既打手？

之前睇徐家健屌沈旭暉嗰篇文, 廢撚到仆街, 身為一個「學者」連鬧人都唔識鬧

搞咩